@MISC{Stat2009,
	author     = {Statistisches Bundesamt},
	title      = {{Bevölkerung Deutschlands	bis 2060}},
	note       = {1. koordinierte Bevölkerungsvorausberechnung},
	year       = {2009},
}


@MISC{Ripsas2013,
	author     = {Prof. Dr. Sven Ripsas and Birte Schaper and Florian Nöll},
	title      = {{DEUTSCHER STARTUP MONITOR 2013}},
	year       = {2013},
}


@ONLINE{Jacobi2011,
	author     = {Olaf Jacobi},
	title      = {{Die wichtigsten Stationen im Leben eines Startups}},
	url        = {http://www.gruenderszene.de/allgemein/vertrieb-startups-olaf-jacobi-kolumne},
	urldate    = {2014-08-28},
	year       = {2011},
	adress     = {},
}
	
	
@BOOK{Detroy2007,
	author     = {Erich-Norbert Detroy and Christine Behle and Renate vom Hofe},	
	title      = {{Handbuch Vertriebsmanagement}},
	year       = {2007},
	edition    = {1.},
	publisher  = {mi-Wirtschaftsbuch, FinanzBuch Verlag GmbH},
	location   = {München},
	isbn       = {978-3-636-03082-5},
}


@BOOK{Osterwalder2010,
	author     = {Alexander Osterwalder and Yves Pigneur},	
	title      = {{Business Model Generation}},
	year       = {2010},
	edition    = {1.},
	publisher  = {John Wiley \& Sons, Inc., Hoboken},
	location   = {New Jersey},
	isbn       = {978-0470-87641-1},
}


@BOOK{Kaschek2006,
	author     = {Bernhard Kaschek and Patrizia Kaschek},	
	title      = {{Verkaufserfolg für Existenzgründer}},
	subtitle   = {Von der Geschäftsidee zum Vertriebskonzept},
	year       = {2006},
	edition    = {1.},
	publisher  = {Betriebswirtschaftlicher Verlag Dr. Th. Gabler | GWV Fachverlag GmbH},
	location   = {Wiesbaden},
	isbn       = {978-3-409-14276-2},
}


@BOOK{Hommel2002,
	author     = {Ulrich Hommel and Thomas C. Knecht},	
	title      = {{Wertorientiertes Start-up Management}},
	subtitle   = {Grundlagen Konzepte Strategien},
	year       = {2002},
	publisher  = {Verlag Franz Vahlen},
	location   = {München},
	isbn       = {3-8006-2736-1},
}


@ONLINE{DudenOn2014,
	author     = {Redaktion Duden},
	title      = {{Duden | Wachstumsmarkt | Rechtschreibung, Bedeutung, Definition}},
	url        = {http://www.duden.de/rechtschreibung/Wachstumsmarkt},
	urldate    = {2014-09-26},
	year       = {2014},
}


@ONLINE{ExistCh2014,
	author     = {Dr. Helmut Meisel},
	title      = {{Marketing und Vertrieb}},
	url        = {http://www.existxchange.de/marketing-und-vertrieb/marketing-und-vertrieb.html},
	urldate    = {2014-09-26},
	year       = {2014},
}


@BOOK{Paetzmann2003,
	author     = {Jens U. P\"atzmann},	
	title      = {{Instant Marketing}},
	subtitle   = {Die 50 besten Marketing- und Vertriebskonzepte},
	year       = {2003},
	publisher  = {GABAL Verlag GmbH},
	location   = {Offenbach},
	isbn       = {3-89749-350-0},
}


@BOOK{Krumbach2008,
	author     = {Peter Krumbach-Mollenhauer and Thomas Lehment},	
	title      = {{Die Praxis des Verkaufs}},
	subtitle   = {Vertriebssteuerung, Pre-Sales, Sales, Key-Account-Management},
	year       = {2008},
	publisher  = {WILEY-VCH Verlag GmbH \& Co. KGaA},
	location   = {Weinheim},
	isbn       = {3978-3-527-50328-5},
}


@Book{Schawel2012,
	author     = {Dr. Christian Schawel and Dr. Fabian Billingi},	
	title      = {{Top 100 Management Tools}},
	subtitle   = {Das wichtigste Buch eines Managers Von ABC-Analyse bis Zielvereinbarung},
	year       = {2012},
	publisher  = {Gabler Verlag},
	location   = {Wiesbaden},
	isbn       = {9978-3-8349-4104-6},
}


@MISC{Georgieff2008,
	author     = {Peter Georgieff},
	title      = {{Ambient Assisted Living}},
	subtitle   = {Marktpotenziale IT-unterstützter Pflege für ein selbstbestimmtes Altern},
	Year       = {2008},
	publisher  = {MFG Stiftung Baden-Württemberg},
	issn       = {1861-5066}
}


@BOOK{Wielezynski2013,
	author     = {Dr. Marian Wielezynski},	
	title      = {{Startup}},
	year       = {2013},
	publisher  = {Springer Science+Business Media},
	location   = {New York},
	isbn       = {978-1-4614-3857-1},
}


@MISC{Rink2013,
    author     = {Anke Rink and Ines Seiwert and Rainer Opfermann},
	title      = {{Unternehmensdemografie: methodischer Ansatz und Ergebnisse 2005 bis 2010}},
	year       = {2013},
	publisher  = {Statistisches Bundesamt},
	location   = {Wiesbaden},
}


@MISC{Achtenhagen2012,
    author     = {Claudia Achtenhagen and Dr. Julia Wolff von der Sahl},
	title      = {{Situation analysieren}},
	subtitle   = {Interne Unternehmensanalyse},
	year       = {2012},
	publisher  = {Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie},
	location   = {Berlin},
}


@ONLINE{easierLife2014,
	author     = {easierLife Team},
	title      = {{easierLife}},
	url        = {http://www.easierlife.de},
	urldate    = {2014-10-14},
	year       = {2014},
}


@ONLINE{DRK2014,
	author     = {Deutsches Rotes Kreuz},
	title      = {{Hausnotruf - DRK}},
	url        = {http://www.drk.de/angebote/senioren/hausnotruf.html},
	urldate    = {2014-10-14},
	year       = {2014},
}


@BOOK{Koalition2013,
	author     = {CDU Deutschlands and CSU-Landesleitung and SPD},	
	title      = {{DEUTSCHLANDS ZUKUNFT GESTALTEN}},
	subtitle   = {KOALITIONSVERTRAG ZWISCHEN CDU, CSU UND SPD},
	year       = {2013},
	publisher  = {Union Betriebs-GmbH},
	location   = {Rheinbach},
}


@unpublished{Exist2013,
    author     = {easierLife Team},
	title      = {{Antrag zur EXIST-Förderung}},
	year       = {2013},
	note       = {nicht veröffentlicht},
	
}


@unpublished{Businessplan2013,
    author     = {Robin Hirt},
	title      = {{Strategische Planung für den Markteintritt eines Unternehmens im Bereich intelligenter assistiver Monitoringsysteme}},
	year       = {2013},
	note       = {nicht veröffentlicht},
	
}


@unpublished{Finanzplan2013,
    author     = {easierLife Team},
	title      = {{Finanzplan easierLife}},
	year       = {2013},
	note       = {nicht veröffentlicht},
}


@BOOK{Homburg2008,
	author     = {Christian Homburg and Heiko Schäfer and Janna Schneider},	
	title      = {{Sales Excellence}},
	subtitle   = {Vertriebsmanagement mit System},
	year       = {2008},
	publisher  = {Gabler Verlag},
	location   = {Wiesbaden},
}


@article{Schmitz2012,
	author     = {Dr. F. Schmitz and Dr. M. Papenhoff},	
	title      = {{Grundprinzipien und Analysemethoden}},
	journal    = {Der Pneumologe},
	volume     = {9},
	pages      = {211-216},
	year       = {2012},
	publisher  = {Springer-Verlag},
	ISSN       = {1613-5636},
}


@ONLINE{Tunstall2014,
	author     = {Tunstall GmbH},
	title      = {{ADLife - Tunstall.de}},
	url        = {http://www.tunstall.de/de/telehealthcare/telecare/-adlife_6_77.html},
	urldate    = {2014-10-21},
	year       = {2014},
}


@ONLINE{Tunstall12014,
	author     = {Tunstall GmbH},
	title      = {{Hausnotrufgerät der nächsten Generation: Liveline Vi/Vi+ - Tunstall.de}},
	url        = {http://www.tunstall.de/de/telehealthcare/telecare/hausnotruf-der-nachsten-generation-lifeline-vi-vi+_6_38.html},
	urldate    = {2014-10-22},
	year       = {2014},
}


@ONLINE{Lively2014,
	author     = {Lively},
	title      = {{How is works | Lively - Be connected}},
	url        = {http://www.mylively.com/how-it-works},
	urldate    = {2014-10-22},
	year       = {2014},
}


@ONLINE{Gigaset2014,
	author     = {Julia Thoms},
	title      = {{Dein Zuhause und du werdet ein Team - Gigaset elements}},
	url        = {https://www.gigaset-elements.com/de/},
	urldate    = {2014-10-22},
	year       = {2014},
}


@ONLINE{asandoo2014,
	author     = {Torsten Jensen and Sebastian Wille},
	title      = {{Begleitsystem | asandoo.com}},
	url        = {http://asandoo.com/de/begleitsystem/},
	urldate    = {2014-10-22},
	year       = {2014},
}


@ONLINE{escos2014,
	author     = {Hannes Glemser and Albert Premer},
	title      = {{escos automation UG}},
	url        = {http://www.escos-automation.com/product},
	urldate    = {2014-10-22},
	year       = {2014},
}


@ONLINE{casenio2014,
	author     = { Tim Lange, and Stefan Busch},
	title      = {{casenio.de | casenio - sensorbasiertes Assistenzsystem}},
	url        = {http://www.casenio.de},
	urldate    = {2014-10-22},
	year       = {2014},
}


@ONLINE{just2014,
	author     = {Just Checking Limited},
	title      = {{Helping people to stay at home}},
	url        = {http://www.justchecking.co.uk},
	urldate    = {2014-10-22},
	year       = {2014},
}


@ONLINE{my.sens2014,
	author     = {Inge Kamenz},
	title      = {{my.sens - Locate Solution}},
	url        = {http://www.locatesolution.de/produktloesungen/my.sens.html},
	urldate    = {2014-10-22},
	year       = {2014},
}


@ONLINE{Care2014,
	author     = {Carepredict},
	title      = {{Care Predict - Empowering independent living for seniors}},
	url        = {http://carepredict.com},
	urldate    = {2014-10-22},
	year       = {2014},
}


@MISC{Deutschland2013,
	title      = {{Gründerland Deutschland: Zahlen und Fakten}},
	subtitle   = {Unternehmensgründungen und Gründergeist in Deutschland},
	year       = {2013},
	publisher  = {Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie},
	location   = {Berlin},
}


@article{Schulz2008,
	author     = {Jörg Schulz and W. Schär},	
	title      = {{Medizintechnik und Pflege}},
	journal    = {Heilberufe},
	volume     = {60},
	pages      = {57},
	year       = {2008},
	publisher  = {Urban and Vogel},
	ISSN       = {0017-9604},
}


@MISC{Esser2013,
	author     = {Ralf Esser},
	title      = {{Licht ins Dunkel}},
	subtitle   = {Erfolgsfaktoren für das Smart Home},
	year       = {2013},
	publisher  = {Deloitte & Touche GmbH Wirtschaftsprüfungsgesellschaft},
}